連登第一屆相片調色大賽

其實係小弟最近學緊調色，平時係攝影台見大家對唔同風格攝影師都有唔同意見
所以希望借呢個post比大家可以交流下 分享下自己調色風格，最好有埋自己鐘意既攝影師果種色系既IG / Flickr

為左令呢個post互動性強d 我會分享一d自己平時既raw檔劣作比大家download落黎調色，再upload上黎分享

咁時不宜遲啦，第一張raw檔就係下面呢張！

而小弟調左既係咁樣 ：

before after?

調色都係一種技巧

上面係原圖JPG

個post條link係因連登upload唔到raw檔 又唔想轉JPG 降低個dynamic range令大家調色難左，所以uploa左去出面

樓主走先 依到我幫你頂住

調綠咗想表達既意境係？

同意呀 佢雖然唔可以起死回生一張相，但就可以錦上添花

一個好既攝影師應該要master曬兩方面

有少少重手左 （尤其fade）搞到好似ig filter
但整體還可以

因為我都係岩岩學調色，所以可能調得好差

但見呢張相綠色部分比較多，再加上試過將張相整冷D / 暖D 都好似怪怪地咁，所以就降低左飽和同整綠左D

你覺得張相可以點調？真係想學野，知道自己有好多不足

多謝曬！會改善一下

想問下如果係你你會點調？

Ching 係純粹用我果張改左white balance?

留名睇人p黑白

利申：唔識調

一睇仲想話調得幾好

原來係原相

個人認為暗位好似太暗？

利申： 純粹意見 可能係我唔識野

除左提高exposure 同vibrance 仲有冇執其他

原相最靚

呢張我覺得幾好喎 顏色突出到 又有少少菲林味？

張相無咩發揮空間

用左split tone?

其實都係專登簡呢張 因為自己都覺得冇乜空間 想睇下大家會唔會突破到

係呀 canon raw直接轉JPG

我自己覺得原圖係比較自然 睇落會舒服
但想睇下可唔可以透過執一執令佢再上一個層次

唔該曬師兄 等我下次都試下
想問下你平時自己調色係咪都係特定呢個風格？定係會轉一轉？

平時用富士，執Canon Raw 都唔係好識
宜家都係興fade㗎喇

點學

獻醜了

Portra 160 2C

yup, 基於VSCO 01再調

純粹係instagram度主動d同自己鐘意既攝影師交流下 / 睇YouTube channel

VSCO 好用 要vintage style 最快一定係套菲林profile

其實自己麻麻地fade IG依家個個都好重手

富士直出d色真係好靚不過

個人好唔鍾意綠黃色太多，所以多數都會盡量壓低tune暗

Film filter我依家用緊 RNI films

呢張好似太重手

正評到當贏

大家交流下姐 比你改完明明我1點影 變到好似4點影

大家好似都係偏好咁調 可能張相發揮空間真係太細

睇完其他人發覺調色唔難，但要調得好就好難

相都冇一張

Sorry 可能我講得1999 我意思係都偏好呢種淡色d 平實少少既調法

如果我講錯歡迎指正我 因為我都係岩岩接觸呢樣野 可能未睇到個分別住

其實係 加上依家d apps 套個filter 執下光暗就已經搞掂

好似太光？

乳巴唔好意思 之前instax wide果度多得你提醒有反光問題

都係 或者我下次比一張發揮空間大d既出黎

一定唔會調暖色
單就呢張相咁單調，空空洞洞咁，最正路就係冷少少，微亮，整啲蒼涼感

其實好少直出，99%影raw，之後一張一張做
所以其實咩機都無咩分別

個人唔係好明白點解個個都話富士直出靚
可能係我唔識得欣賞，浪費咗
不過我幾喜歡用佢啲raw執出嚟嘅色
濃淡有啲層次，對比好高

啲黑白撚最愛

巴打咁鬼客氣

9整

搞下笑

snapseed試下假移軸

利申隨心tune

依隻色點tune 幾鐘意

before

after

點解咁耐都仲未有紅外線filter

Lm

重口味少少

Tune到喊撚咗 好撚sad

一場嚟到唔係玩認真吖嘛？

好強大既負壓！
連登仔最憎調色
樓主好勇

正呀喂

VSCO好好用

開始暴走

手機改左改

利申 唔識

呢張正

右面梯怪左d

普普風

Smoke開weed

正

呢個位邊黎?

正常

為調色重新定義

野戰外拍專家

志在參與 玩下

亂嚟

Before

After

樓豬好慘 一心想搞個正經活動都比人負

利伸 唔識

色盲視覺

綠帽

自在參與鳩調 留名睇大師

鐘意菲林色調

鳩調

有冇大師可以幫下我
利申 唔識影 鳩影 自覺幾有feel咋張相 屌得細力啲

手機LR玩吓

你卷菲林過左期？

有冇方法黑白相，然後綠色植物轉晒紅色

鳩整 留名學野

留名學嘢

巴打你呢隻應該點tune 好鐘意呢種色調

我咁整會唔會好怪

曝光...?

你整到我張圖拍緊恐怖片咁

真心鳩整 咩都唔識 我都想學嘢

咁樣會唔會好少少 頭先拉clarity拉得太多

參與下

有冇巴打可以調到張相個感覺熱鬧啲？

樓豬真係有d慘 開個正經Post都有成幾百負面😂

留名學嘢
Btw 可唔可以知道點解我個LR curve哥到
無RGB哥個選項？
（RGB RED BLUE GREEN)

見到你地真係。。。唉。。

有無人執執？

唔調最靚

鳩調again

志在參與

Cyberpunk??

亂調

呢張清啲

好似我張wallpaper

屌得細力d
希望有種中世紀+滄桑感覺
咩都唔識

留名

Omg 激靚呀啲色
可否教下點調？

巴打似係調飽和度好盡
咁味精都話靚

有種東南亞味道

太爆啦
好多死白

巴打應該係Saturation, Vibrance 最大
Clarity 調大
Vignette 調細左少少
不過味精真心太重

用app小改左3款

我想熱鬧啲

巴打們可唔可以幫我調一調 鳩影
求教學

新手

調得太灰，唔夠通透，無空氣感

樓主對眼色差好嚴重，偏哂色，綠變紫

生活態度太灰

完全唔菲林，只係變左懷舊相，無左菲林個種通透感，綠色亦唔夠厚實，光度不足，色調偏綠，牆身係白色都變左綠

過曝，鮮豔度太高，變糖水相，裝白色同亮度拉到-80，效果會好啲，綠色飽和度推底返

調得唔好 屌得細力啲

不用評，重調過吧啦

呢啲算吧啦 5p都覺7

扮電影相？上下加黑邊，再crop 16:9
相信有後做光係右上，對比太底，綠色都淡到灰

白內障 完

似套preset再調暗，光暗拉錯哂

張相人如其名

試一試

傻閪你上下加兩條白色野係咩意思

我知調到咁應該好多人屌
但係只係想睇下大家點睇呢種style 係tumblr見好多

主要改動：
1- 調整相片暗位
2- 調查光度平衡
3- 增強綠色色調

明白 學到野

你第一張 唔知點形容 有d試美國既電影入面少少vintage classic 既feel

其實黑白好難整得靚

我自己唔係好鐘意抽色抽到最盡令畫面好似得黑白 不過你呢張幾好

打造攝影台淨土 想真心交流討論

上面張熊貓好出

我有個fd既ig張張相都係咁樣 變光粉粉地 好似係用一個叫paris既app

底片

呢張變到好似手機HDR影完既結果

師兄呢張幾好 可唔可以分享下點整

志在玩下

Double exposure?

👍🏻

師兄整左咩黎

就係見大家咁多意見 想睇下大家既偏好係咩
定係直出最好

VSCO真係好多人用

呢張少少日系 唔知形容得岩唔岩

呢張應該冇乜大執 改左下光暗咁？ 幾自然

有睇巴打既街角遊記
呢張唔似巴打係果post既tone喎

畫畫咁

中環 勝香園果度

鬼片咁

太光啦我覺得

大家都係交流下

唔緊要啦 我都唔care正負評既

手機LR其實幾好用 方便 快

LR可以整到

個天有少少過曝好似冇咁好

咁樣好似Dehaze又太重手？

唔緊要 起碼大家都肯參與

依家IG幾多呢個風格

中世紀係咩感覺

Saturation 我個人多數唔調

第一張

可唔可以詳細解釋下

好粉

幾好

整低左clarity?

特登

Ig filter cap圖咪咁架囉

[img][/img]
新手試調

我知 幾好

唔知好唔好

又話咩機都無分別

玩下

好似太黃喎

幾好呀

電話睇真係黃左，我個mon望落去又唔係咁

張相影到咁 調都廢事調

各花入各眼 冇意思

自己較架 pre乜set

如果我影得唔好 希望你指出有咩問題就最好啦

咁又未必既

試調

見大家都調得正正常常就試下新野

比第二張大家試下

before

After

好多塵喎樓主

都係玩吓 覺得同個mood幾夾
同埋佢話想睇突破吓嘅執法 轉做黃葉好似出到另一樣嘢咁

比你發現左 影呢張相果陣帶錯左舊既ND filter

你幾時更新個post呀

開左好大dehaze?

係呀

Dehaze我好少用...係scan film果陣先教少少

而家勁興fade，全部都低contrast冇shadow咁，ig filter咁

反而我覺得街拍咁 開大d contrast 先靚

色彩咁強烈 有冇咩想表達咁

緣份未到

你同上面果張係兩個極端

懶係唔同咋

呢啲野真係各花入各眼，通常一開波啲人都鐘意高對比，高鮮豔度，HDR冇死黑死白，再玩一排就到反回初衷，追求菲撚味，加film gain，E沖C，lomo，加暗角，再之後玩厭哂就原相出蒜狗掃

我覺得係睇相既類型既

如何？

呢張個地下教得幾好 有details 出到黎

幾鍾意你地下隻色

我睇左咁耐, 係呢2張叫高質, 特別下面個張